[解決]我呀嫲接近90歲，想帶佢搭飛機去旅行。

我係一個由細到大由嫲嫲照顧到大既

佢身體好健康 無咩特別病 無血壓高 最多條氣管唔好 有痛風症(但keep住有食藥，同埋會限制住佢有咩唔食得)

想知
可唔可以幫佢整到護照
可唔可以上到飛機
保險個啲問題
或者仲有咩重要注意
地方近近地都可以

唔該各位巴絲

水路好D咼
坐郵輪啦

起飛降落唔係個個受得

咪買張機票咪得

留意旅保有冇限歲

passport 咪去入境處攪囉

因為佢未搭過飛機，我唔想第時後悔無，甚至唔想佢有呢個遺憾，但就係怕佢受唔到，但因為細個未搵到錢，係佢初時幫佢完成唔到呢個願望。

唔該巴打
不過想知多啲上唔上到飛機個啲問題多啲，例如洗唔洗話要body check左個啲先會好啲？

CX 對老人有特別限制，但最好直接在XX 網站或電話訂，並告知有年長乘客
護照係照批唔怕
保險係一間間，會賣的都會降保額，例如保誠就將醫療保障由120萬降到60萬，其他保障不變。

其他就係盡量唔好安排要行的，特別行樓梯，呢點相餅信你消楚過我

同老人家去最好跟團

唔該晒巴打
仲要多謝你呢個體貼提示

孝子

唔該巴打
我諗都會，又或者諗住去啲自己比較既地方

航空公司真係一間間，國內的公司好麻煩，要醫生出信證明適合搭飛機才肯比你上機。

90歲
我帶90歲老人家落屋企樓下都好大壓力.

咁年紀既老人家, 真係行樓梯都非常吃力.
同埋佢地成日要訓覺.

如果plan得少少唔好, 對佢地來講都係痛苦多過享受.
真係要好好諗清楚.

熟*既地方

轉坐高鐵

唔該巴打
航空公司可以慢慢搵，但想知搵醫生既話，係咪應該去body check個啲定？同埋係咪好難會批，因為萬一佢出完張證明書，但之後大吉利事出事，個醫生個責任都好大？

除左上面巴打們提過既隱憂，你嫲嫲會唔會成日要去洗手間？有冇用過紙尿片/尿褲

如果有呢個問題要更審慎，萬一上到機好急又唔方便又要等，賴左出黎會冇面好唔開心，老人家都好睇重尊嚴

好少你咁孝順既孫
可以考慮下郵輪(唔知老人家會唔會易暈/嘔)，影多啲相同video將來作為回憶

勿坐飛機，真玩命，二名親戚一住院一成個旅程睡牀

屌你老母，咁同團個d人進度咪俾你拖慢曬囉

多謝巴打提示

佢其實好健全 行得走得 食得飲得 但學你話齋 佢呢個年紀係特別易疲累 都比一般人做事都辛苦
不過帶得佢去 其實唔係為左我享受
再諗返佢一手一腳湊大我 邊個痛苦啲

可以一試，不過都盡量想帶佢搭第一次既飛機

咪玩啦
出左咩事你擔當得起？

好奇一問，打算去邊度?

你呀嫲想唔想搭先 好多老人家怕搭飛機

多謝巴打既提示

佢唔洗用紙尿片個啲，佢正常可以自己去廁所，私人生理個啲佢都可以自己解決到。
船佢搭得多 因為佢至少就你船生活 好似叫水上人⋯

支持
我都好後悔冇帶過我阿嫲出遠門
自由行會好過跟團
跟團行程都好密下
搵個交通方便的地方
唔使坐太耐飛機

記得問清楚老人家係咪真係想去先好

去台灣近近地唔錯呀

呢個真.

仲有建議盡量唔好俾佢食街邊檔，就算去泰國越南嗰啲都食番啲靚仔啲既鋪，萬一肚痛肚痾就唔好。帶定平安藥

其實我都知好多顧忌，不過都多謝你既提示先

唔好跟團！旅行團啲行程好急，老人家未必跟得上，同埋有咩特別照顧時，會麻煩到團友同領隊，自己去近近地台灣海南廈門自由行會輕鬆啲，可以慢慢嚟

咪鬼跟團啦
好似趕鴨仔咁
自由行, 自己就住個步伐
行到攰又可以休息下

講真, 好心可能做壞事,
80歲去旅行都唔易
更可況90歲.

就算你程程搭的士/或者包左個司機.
都唔難保佢地會暈車/賴屎尿.
佢地都會覺得去得好大壓力.

如果真係去到出左事. 我怕你仲後悔.

又唔好屌，所以我都問問有咩重要注意

我會買部飛機

如果帶成個旅程咁多藥 唔知駛唔駛keep包裝同申報

唔好跟團 跟團好趕
唔博飛機啦
試過郵輪 唔錯。hea 下 其實仲開心。

同埋去d 近近地既地方，一兩個鐘飛機
行程方面唔好咁多要行既地方
所有交通都要諗好先，最好就坐的士點對點

最好包司機添, 打的都怕要等車.

但跟團有旅遊巴坐，交通無咁麻煩喎
航空公司果邊旅行社又會幫手搞埋
會唔會搵到啲團貴啲又舒服少少?

跟團要追checkpoint, 好趕

丟低佢一個，跟住自己番Xianggang

我阿嫲85..旅行保險唔保

依幾年都年年帶佢一次旅行
全家10幾個人去
不過主要都係台灣日本D自駕遊

同唔好預好多行程

去幾個地方佢最鐘意沖繩

幾晚都要買餸係屋企打日式邊爐

不過真係最小5~6個人先好去

如果同老人家去，其實跟下團或郵輪都幾好。
跟團啲老人家就唔駛咁涉撲，上車就休息，落車就玩。
郵輪就可以玩多幾個地點，試過之前可以香港上船，途經厦門，沖繩，上海，再坐飛機返香港，船上面又多設備，所以都幾啱同老人家去。

一定唔好跟團，日日要早起，全日趕鴨仔，我兩老同親戚參加團，四個都係七十頭，玩咗頭兩日，尾四日要唔多玩了，起酒店瞓算

我呀嫲9x歲 一個人係美國坐飛機番香港 擔心係有 但佢又想番香港同我地過節 但又唔捨得離開美國 (當初阿爺就係係美國度過身 佢唔捨得離開) 上機前 叫美國d親戚同空姐講多d睇住呀嫲 如果你地一齊同行 可能唔會咁大擔心

去台灣啦 商務

咁既年紀 好難坐飛機

飛機入面氣壓等於6000-8000尺高空

佢氣管唔好，你會變左解決你呀嫲
除非你是先申請定帶氧氣上去
但係應該唔容易

東南亞 (除咗新加坡)d交通會唔會嚇親嫲嫲

搭飛機太高危喇
話哂都成90歲 雖然話行得走得姐
有乜事唔係你一個人話ok就ok
其他親戚實入你數

唔好話咩怕佢一世人未搭過飛機會後悔
好似咩上莊果啲博盡無悔
你帶得一個90歲老人家去旅行
最緊要安全姐
唔好搞高危野喇

直昇機去澳門 試下水溫先

真心你不如帶佢坐郵輪仲好，食訓玩都係船，有活力果陣可以落船行下。搭飛機其實係為咗出國姐，搭飛機本身並唔係咩特別野。反而郵輪好啱老人家，船上有表演，全日buffet ，唔駛點郁都有娛樂，佢應該會盡興。

直升機仲恐怖過飛機喎

老人家未必頂到起飛同落果兩下。。。

搭cx無年齡限制
只係唔可以坐緊急出口位置
可以要求輪椅服務 唔洗錢
不過要提前打去reservation訂
建議去台灣
近近地又方便

Rip

去台灣可以包架車
方便老人家出入
唔洗同人逼

近近地去台灣自由行 行程編鬆D
落到包架車(台灣司機多數好相處)
成程都係個架車 車你地玩
咁樣你帶主呀嫲 冇咁大壓力

Etihad first class apartment

多謝巴打支持同提示
你知都呢啲年齡啦⋯唔敢諗落去⋯

多謝巴打提示
經過咁多巴打講之後 盡量都唔敢跟團 真係驚累到人同埋又好chur咁，真係要考慮好多因素⋯

講得好啱，飛機只係交通工具
反而我估，好多人搭過飛機但冇坐過郵輪，咁咪仲有意思
定係呢個係你阿嫲嘅意願？

講起都好掛住阿嫲，72歲就走咗，嗰陣我仲細，咩都為佢做唔到
好想帶佢去旅行，佢好鍾意行街睇野架

恐唔恐怖係主觀感覺
機程時間短 係客觀理據

樓主要有超強耐性先好

佢自己本身想唔想坐飛機先
如果只係想去第二個國家見識 坐郵輪應該舒服啲呀

坐去廈門/台灣

個零鐘

樓主我諗大家都明白你好有孝心，但你真係要好好考慮下搭飛機係唔係真係必要，小心為上啦

都多謝巴打留言先
其實我有問過晒啲親戚，啲親戚都好贊成，甚至話你應該要咁做啦
所以先上黎問下 有咩重要注意 自問自己考慮左都好多 但一定仲有更多⋯

買隻保到架啦！

暫時未諗住，因為要考慮好多因素先決定一個地方，咁樣會比較好啲。

高鐵都唔知偷工減料咗幾多
90歲老人家會唔會坐遊輪好啲，飛機起飛之後耳膜會鼓起，佢可能受唔到呢啲痛呢

坐遊輪會唔會穩陣啲

台灣，包車上落，又識中文，仲要商務先3千幾

老人家唔係真係好想搭就冇謂博

真孝子, respect!!!

台灣搭business唔係好貴又短程
去到包車玩
輕鬆又可以容易照顧老人家
D景點要plan到唔好搭太耐車
要就下老人家個作息時間
早出早歸
如果老人家想試下搭飛機
咁圓佢心願都好嘅

多謝巴打留言
其實我知道佢好想，記得有次佢送我機，佢話架飛機好大㗎，個種感覺比我覺得佢好想搭，同埋佢真係冇嘗試過，如果真係有得俾佢嘗試，我諗佢開心到不得了⋯

多謝巴打留言
呢個因素一定會考慮

多謝巴打提示
莫講話去其他地方，香港都唔敢俾佢亂食嘢，因為太怕佢有啲咩病痛，寧願督促佢食藥，限制佢食少啲，都好過佢辛苦有病有痛⋯

老人家要去梗有一間廁所係附近既地方

多謝巴打留言
經過咁多人講之後，你呢個決定其實係幾好，最緊要輕輕鬆鬆。

孝子，決定前最好帶老人家
做次身體檢查同問下家庭醫生意見先

同埋問清楚老人家意願

去台北啦，個幾鐘又快，飲食住宿果d又似，老人家唔會唔慣。

不如坐郵輪，可以每個地方去下，攰就上船訓

我阿麻八十幾
照去日本台灣馬來西亞英國
基本上問題唔大

多謝巴打提示
就係因為你所講嘅有咩事，唔講邊個要揹，真係可能將一個快樂，轉變成⋯⋯所以真係特登上黎問問，唉

問清楚佢係咪真係想搭飛機先
如果佢自己都想去旅行去到盡, 你咪捨命陪君子囉
去個台灣三日兩夜, 起碼食野唔洗煩一定岩口味先
保險記住要買, 睇清楚入院保到幾多 (之前個大肚婆喺日本唔小心生仔+要深切治療, 醫院張單50幾萬港紙, 最後日本醫院肯唔收錢先冇野)
台灣人有健保睇醫生住院先咁平, 你外地人冇醫保可能會好貴

你似係想解決你阿嫲

90歲 諗清楚啦
無謂好心做壞事

呀嫲89歲 啱啱呢幾個月去完英國同台北

後生d有坐過 同90歲第一次坐應該會好唔會 起飛降落 氣流 嚇一嚇都唔好啦
個人覺得真係要試坐不如直升機算la
再唔係就去台灣 再郵輪番香港

最好係樓上話齋
坐遊輪去廈門上海
然後喺嗰度落船坐一程機返香港

應該無問題
我嫲嫲都88歲
但佢搭飛機都無話特別需要咩
不過會叫航空公司比張輪椅佢

巴打經濟能力點？ 私人飛機包機得唔得？

想解決阿嫲

你講到咩遺憾咩心願咁
係你想佢坐飛機定佢同你講佢想坐飛機先？
成90歲先第一次坐，仲要佢舟車勞頓我聽到都鄧佢辛苦
到時佢坐完耳仔痛/頭暈你就咩都唔駛做全日同佢休息架喇
建議你同佢溝通下先
我就覺得郵輪會適合好多
舒舒服服就帶到你去幾第二個國家

闋我咩事？skr🤙🤙🤙

跟團太辛苦
做多少少功課自由行

其實係佢想去定你以爲佢想去？雖然係好心，但唔好用自己角度覺得好既野加諸老人家身上，我驚你忙完一輪，佢又辛苦又唔enjoy

你要諗既係medical既問題
佢有pre existing condition萬一有事保險唔包
而且旅遊保唔使諗會賠中風心臟病等等

我婆婆7x歲一直好健康
點知喺新加坡突然心臟病發要通波仔
洗左成20萬 保險唔包
你要諗清楚你承唔承擔到呢個風險

Respect樓主

試下VR眼鏡
等佢心理睇下受唔受到先

First class

多鳩餘

冇得搭飛機可能係一個遺憾

但出咗咩事 可能對你都係一個遺憾

雖然好似嚇鳩你 但係都係諗清楚好啲 最好真係睇個醫生 醫生批 咁會安心啲

佢本身想唔想去先

如果太辛苦佢就冇謂啦

佢想講裙腳仔？

訂定大酒店啦

叫個廢老快啲死 咪搞咁多野

去台灣
航空公司官網訂飛 book埋輪椅服務 上落機過海關都唔洗點行
四日包車 帶埋輪椅去 想行就行 想坐就坐

巴打有冇車牌？同老人家去最好自駕啦 等佢地唔洗點行 而且唔洗擔心有咩突發野會影響到交通

同埋如果去日本真係要plan得好好
住嗰方面老人家未必訓到tatami 張床係地下佢地好難起身
食既話啲餐廳如果要除鞋再屈埋隻腳坐既話佢地又會好唔方便

講係咁講 好多人唔受得 咁就係變左最後一程

返大陸內陸機算啦

你唔帶氧氣上去，佢肯定起飛就已經呼吸困難

真係唔好搭飛機

問左佢想唔想去先，唔係為左盡你個所謂孝心而焗住去咁

跟團就一定要俾你拖慢？
你老味一個影響全團40人呀仆街

高鐵都會
入隧道果d好明顯

坐飛機都唔夠機鐵響青衣果段隧道辛苦

屌你老母po番你既丁圖啦on9仔，你成家死撚晒？

近近地去台灣 租車去景點睇風景都幾好
又唔洗老人家四圍行 係車到可以抖下
又唔算貴 又唔洗搭咁耐飛機
樓主孝子 祝旅途順利愉快

如果真係想要搭飛機同自遊行，倒不如請番個姑娘EN/RN隨團啦...

same 我屋企都試過,
樓主有無諗定去邊, 最好去近近地既地方先,
另外去到當地建議包車同司機咁多日接送,

你呀爺呀麻有無肺病先

點解坐機鐵辛苦
利申：淨係坐過一次機鐵，唔覺咩辛唔辛苦

去高雄 一個鐘飛機

問清楚老人家意願先啦
連個目的地都冇
分分鐘佢落街同啲老友記飲茶仲開心過同你坐飛機玩命

氣壓令耳膜鼓起 會覺得唔舒服

阿麻想去定你想阿麻去啊

坐機鐵都會

睇到個標題都眼濕濕

建議唔好多過3/4個鐘既機 同埋最好加錢俾老人家坐加長座位等佢伸到直隻腳 好多老人家對腳屈係個位到咁多個鐘膝頭會好痛同腫 我呀婆80幾歲都去到日本同台灣玩

睇錯標題以為樓豬要帶呀麻去旅行解決

嫲嫲愛食壽司嗎

如果你嫲嫲氣管有問題，最好都租定氧氣機上機，要有醫生紙先可以去租，租咗之後要向航空公司申請，要搵醫生填form，同埋最好搭返傳統航空，handle開呢啲case好易批。

千其唔好跟團，你自己包車／搭的士好過，因為跟團對90歲嚟講太趕。

我都想有咁既機會帶我婆婆去旅行
但係佢今年走左
佢先6X歲無諗過會咁快走

係你想佢去定係佢想去?
90歳人你估真係覺得周圍去開心得過樓下公園咩

樓上有幾位話自己屋企老人家8x 90歲都成日搭飛機去旅旅行，有冇諗過老人家每老一年就係差一截，定律黎。何況每人身體狀況病歷都唔同，點可以一概而論

如果淨係想俾佢試下搭飛機
搭去廣州試下先
如果係唔適應嘅都可以搭返直通車返香港

去都唔好去歐洲 搭長途車長途機果啲 尤其長途車 冇廁所 老人家忍唔到

入隧道果下會

咁可以搭機場巴士嘅，想舒服啲咪飛的

佢自己有冇話想去先
90歲真係唔講得笑

多謝把打提示
係喎 仲有呢樣野喎 呢樣真係好重要 good#

多謝巴打提議
我都搜索下啲郵輪資料先

水路啦

其實好睇你嫲身體情況。

同埋要做好準備。

我阿婆 90 歲 上年先去完美國。

我覺得唔急於第一次就飛機，如果你無經驗既不如學樓上講坐個短既郵輪/高鐵番大陸熱下身先
當試下佢體力，健康或者佢鐘意d 咩先，之後先plan 次堅既飛機去個台灣咁

如果親戚可以夾多幾個就包團啦

Btw自遊行唔好慳錢
寧願包車玩全日

近近地去台灣睇下風景都幾好

郵輪啦 睇開bob叔啲片都覺得啲新船好正

國內飛咪唔洗護照囉

香港得豐隆旅保係保到90歲，買過3次。

帶一架輪椅去好D

樓主好波，趁行得走得，去睇下玩下，玩完同佢講要養好個身子，下次先帶佢再去其他地方玩

去支那飲喜茶?

巴打
有無諗過直升機？
半島酒店 有個環港島遊
一係飛澳門又得

無飛機咁麻煩
旅行嗰part 坐船會啲

有時我都會咁諗，係好似簡單左方便左，有啲巴打話有咩事會累左人，但係要考慮呢一點，雖然係帶住老人家姐，但點都唔會預自己去旅行出事㗎嘛

唔係搭開嘅小心一搭就中風，
唔係個個咁老嘅都受到氣壓改變

老人家唔太鐘意坐旅遊巴，又焗又無乜生風，好易頭暈，好惡頂

呢家先有呢個想法，時間好似已經太遲咁

解決你嫲嫲

如果真係搭飛機, 一定一定至少要搭商務! !

CX 洗手間開放時間特別短，遲開放 早關閉。
撘短途都見過幾次老人家急到PK

記低藥名, 申報晒出來, 寫明自用就冇問題, 冇包裝都唔緊要.

真係郵輪好D. 痛風+氣管唔好+老人家, 坐飛機會幾難頂下.

我呀嫲都90歲 每年都會同佢坐5、6次飛機去旅行
佢坐慣都試過出事，有次唔肯起身行下，
最後落唔到機要開白車
所以一定要好小心
第一 如果有經濟能力最好買premium economy或以上，等呀嫲坐得舒服啲
第二 上機前要佢去一次厠所 上機時再去 順便喺機上面活動下
第三 就算呀嫲仲行動自如，可以考慮用一次紙尿褲，始終有時有氣流嗰啲驚冇時間去厠所，老人家唔忍得
第四 如果呀嫲肯 book嗰陣同定航空公司request輪椅服務 可以唔洗行咁遠 你又要顧handcarry再顧呀嫲 有多個地勤幫手會好啲
諗到再講，其實同我呀嫲去旅行都通常會帶埋輪椅，因為老人家始終行得耐少少就會攰，千奇唔好跟團！
同埋當然睇一次醫生問問你呀嫲適唔適合坐飛機，始終每個老人家情況唔同

最好有多幾個屋企人去
驚你搵得路 攞得行李黎 睇唔掂佢

同埋要睇下老人家平日食唔食其他地方菜
如果幾日都冇中餐食可能會好唔慣
安排嘅時候排番一兩餐中餐會好啲（除非台灣）

係佢想坐飛機，定你覺得佢想先？
咁大年紀坐郵輪穩陣好多喎

真係好多謝各位巴打

不過想講返，有啲巴打問我，係我想呀嫲去呀定呀嫲想去，兩者都有，點解咁講呢？因為去到呢個年紀，亦都真係好似有啲巴打咁講，可能落街飲個茶或坐公園，就可能已經好滿足，但老人家真係好奇怪，有時有啲野明明係佢會鐘意既，你問佢去唔去、做唔做、食唔食、要唔要，佢可能照樣會say no，但係你心水清都知佢根本唔係唔想，佢都可能只係怕自己年紀大，唔去得邊，驚去到個到會點，驚去到個度唔習慣而已。
而我想，我真係想，我就當左佢係我呀媽呀爸既角色，我敢講佢真係能夠［一擔當二］，但我先唔講心唔心願，遺唔遺憾，孝唔孝子，年紀老唔老邁先，假若一個咁親既人，你想唔想帶佢做一件你想同佢一齊做既事先？
但我都知，可能真係會有好多野要諗，要顧，要做咗先能夠知，我完唔完成到，所以有啲巴打講野，係唔吉利或者唔好聽，但呢啲因素都係絕對要諗，所以開呢個post，都係想聽多啲自己無考慮過同埋重要既問題姐

我爺爺嫲嫲八十幾
健健康康行得食得
上年帶咗全家去一次日本同一次泰國

1.要每人買一張上到網打到電話嘅卡，方便聯絡(我爺爺去旅行都要打長途電話買馬 )
2.盡量唔好帶佢地搭交通工具(有時d車站得樓梯無電梯佢地好難行)有得搭的士就搭的士
3.食野一定要book檯,千奇唔好walk in(有一晚試過行咗半個鐘都無餐廳有位 )
4.每日安排嘅景點2個左右就得,因為行一陣就好快累，要翻去休息
5.就算係自駕遊都唔好去太長車程嘅景點(老人家好容易腳痛)
6.安排準時食到早午晚三餐，方便佢地定時食藥

唔係d咩特別野不過希望幫到你

咁大年紀盡量唔好坐飛機，好傷身

巴打加油，睇完你呢個留言
我就諗起，係我細個既時候，成日聽到啲親戚又好，朋友又好，佢地話嫲嫲老架啦，可能陪唔到你咁耐架啦，每次諗到都好灰好似個刻就快黎到咁，點知，佢已經就黎90歲，係好開心，見到佢仲健健康康，但其實個種感覺仲驚左

叫樓主跟團嗰啲到底咩心態
明明自由行可以自己決定加隨時改變行程，行到攰都可以休息吓
跟團嗰啲趕景點又不斷上落旅遊巴

揀個自己熟悉，交通方便，老人家又有興趣嘅地方就得啦

多謝巴打提醒先
巴打婆婆現況好嗎？祝福佢身體健康

巴打好體貼 多謝你

warm

事先上網睇定d舒緩方法準備定
因為唔知會唔會暈機浪或者氣壓耳仔唔舒服個d

高風險既話，一程係機一程係其他交通工具會好d?

睇錯[解決我阿麻]

樓主你搵到有公司肯保既可唔可以講聲我知
因為我屋企果個80歲已經搵唔到，不過86歲果時照同佢去左轉東京

近近地坐去台灣玩下囉

多謝巴打啲建議先
不過暫時認為首先要做既野，去搵醫生問問先，但係就有似聽上面有個巴打講，到時先出事都唔知點算，姐係意思可能醫生批左張證明書係可以既，但真係有意外既時候，會唔會連累埋個醫生

多謝你呀巴打 絕對幫到呀
祝福你爺爺嫲嫲身體健康

我都有帶八十幾歲既兩老去旅行，不過都盡量短途
我阿爺做過心臟手術都照搭到飛機
認真唔好跟團
老人家最重要係廁所同食飯問題
就算佢話唔急都要逼佢去咗先
食飯盡量中餐同埋定時方便食藥
另外有得包車盡量包
不過樓主呀嫲行得走得問題應該不大
係保險麻煩啲

你呢D就唔知咩心態 睇黎你真係未試過帶父母/長輩去旅行

跟團玩所有野都定好哂, 清楚行程清楚酒店，旅遊巴點對點接送，不知幾方便
你話行到攰要休息，自己同導遊領隊傾好哂就得啦

自由行的話, 無錯係所有野你一個人話哂事,
但保險、機票、酒店、行程、入場卷、交通呢D所有野都係你負責哂
你夠唔夠膽講句你100%會安排得好而無甩漏?
以上所有野要由照顧者都負責哂, 你知唔知個照顧者會有幾大壓力

驚氣壓痛既可以起飛降落前食通鼻塞藥
當然要問左家庭醫生先

利申 氣壓性中耳炎 會痛人好多倍 差啲要入醫院 食左藥完全無感覺痛

去台灣或者越南短短地就算喇
老人家好易DVT

至於去唔去得 去問下家庭醫生咁 通常冇問題就搞護照簽證乜乜乜啦

樓主好有孝心

有D團好chur, 一日去3-4個照點，呢個要小心

用vr體驗下

建議巴打同阿嫲去台灣+去到當地包車
盡量唔好太長飛行時間 老人家血液循環唔好 易腳痛同水腫
希望巴打阿嫲玩得開心

唔係咒你巴打 老人家會驚旅行無啦啦一次染病跟住長手尾 以前我嫲嫲都係咁一病就所有引曬d疾病出黎搞左好耐最後去埋
但始終係你地既心願 當然都要去啦 最好比貴少少坐business都好 同埋巴打識渣車就租架車 唔好辛苦嫲嫲迫地鐵

上個月帶左84 歲老人家去北京

搭飛機上廣洲咪得囉

我係認真
細過搭過
唔知而家仲有冇
如果只係想老人家體會吓搭飛機
旅程越短越好(一個鐘個d就最好)

利申非打手

我呀嫲就好似冇咩證明書批嘅，
佢要食糖尿藥同心臟藥，
最緊要去之前帶齊藥，
如果你呀嫲都有藥食開不妨帶多一兩日嘅藥，慎防唔見
加油呀，有得同嫲嫲去旅行好幸福架

我都係覺得保險嗰度麻煩啲
不過再想問問巴打 覺得湊住兩個老人家 會唔會覺得比起湊住小朋友 更舒服？

多謝你嘅體貼提醒

多謝巴打先
暫時都覺得台灣算適合

同埋有印象，之前口噏噏都同佢講過帶佢去旅行，印象中佢係驚去到先發病個啲，到時又唔行得唔走得，又唔食得咁

如果要搭飛機留意廁所咁細 老人家係咪自己去到喎
成人轉個身都難啦

巴打講得啱，後備藥都好重要
至於行幸福，就睇吓去唔去到啦

眼見樓上啲巴打講話自己帶老人家去，唔好話咩關係呀，都感覺到好幸福，好溫暖，又再諗，到時你年紀老左，但都可以繼續同屋企人一齊去旅行，個種感覺唔知有幾開心，更何況，呢家我嘅狀況係仲未同佢去過

香港飛深圳 落機坐的士返關口 再返香港

真係諗起都硬⋯⋯膠

真係有呢條航線?

我阿嫲八十幾嗰陣都間唔中搭飛機
好睇個人嘅體質
佢依家100 歲，早幾日話要食榴槤月餅

問醫生
我婆婆87 今年4月去完日本
本身佢心(做過手術), 塘尿(輕) 要督住stick行
一日食十幾廿粒藥

我係問過醫生話ok 先同佢去
不過+工人 +全程做司機 +佢同佢個女 (我母親）坐business

$$$$$$$$

我阿公都80幾 中過風要坐輪椅
岩岩先同佢去完7日台灣

自己帶輪椅搭國泰 佢地會有特別安排
同埋去到租車自駕遊
So far都冇問題
係佢易攰 有時去到d景點佢冇乜興趣佢就會留係車 或者自己坐係一二面

巴打要去記得帶定平安藥同如果佢本身有食藥最好帶定雙份
仲有買定d包袋住 一個唔好彩血糖低都有d野頂住先

行程盡量晚出早歸 去d揸車可以到門口既地方 盡量點到點
有時老人家冇乜主意想去邊 所以planing嗰時全面d我諗就冇乜問題

唔好跟團
租車，有司機果種
有咩都有個當地人照應下
想改行程，要搵特別設施又即時安排到
就算搵廁所都易d
而且做開遊客生意既司機經驗豐富、佢地會提點番你要注意咩，幫輕好多，好過自己又要顧行程又要顧長輩，百密總有一疏

利申：試過同長輩旅行有事發生，十分慶幸自己有搵司機

啱啱醒起多一樣，如果真係決定左地方，最好做定research save定各checkpoint就近醫院地址

個post所有值得參考既意見都mark晒落黎做checklist先，逐樣make sure自己檢查左/考慮左

一去無回頭

經驗之談，前年同嫲嫲去泰國，佢都90有4。但熱得制發燒🤒️。留意埋當地天氣呀。

咁大年紀既老人家喎 我諗反而自己去作息呀行程可能會安排得彈性啲

巴打太有心
多謝你呀

其實都想簡個地方唔係國內，但考慮既問題一定會仲多，不過都多謝晒巴打你先

孝子？等到阿嫲90歲先同佢去旅行搭飛機？你係想9佢定玩9其它人？

所以都諗緊上面有啲巴打講既，晚出早歸，休息比較重要咁

你追post啦
對住你呢種人，真係唔想評論太多

記住，如果我係，你都係，大家咁話

岩岩同阿婆同阿嫲去左日本，不過佢地都係85到姐，又係行得走得，保險都可以買到，可以的話安排好晒車，搭飛機可以安排輪椅接送

我婆婆80幾歲都有坐飛機去旅行
不過唔係好行得

如果唔一定要去外國
可以考慮一下香港上空飛一圈既helicopter service
唔洗整護照、保險之類

如果要去外國既話
護照唔會因為年齡唔簽俾你
另外保險未必會受，因為年紀真係太大

同埋你可以帶佢去做一次身體檢查
咁醫生就可以答到你佢適唔適合上機
最多可以afford到幾遠既機之類

呢啲問題唔好亂咁上黎問
呢度啲人龍蛇混雜
去問番啲專業人士好過啦。

前排成家人用我婆婆去旅行 佢都85 同埋行動不便

租左輪椅帶過去 廢時要佢行太多
我地無跟團 怕太趕
不過就幾日都係租司機

有d 野要趁有機會做左先 唔好怕麻煩

帶埋我ok？ 專業保bill

平日同父母去就梗係跟團好，因為唔使煩揀景點同食飯問題

但係你嫲嫲年紀太大，跟團嘅話人哋好難等埋佢一齊行去啲景點。就算團友唔介意等佢，你屋企人都可能唔好意思。同埋跟團通常玩足成日你嫲嫲肯定會好攰未必捱到。

不如你請個司機車你地周圍去。每日行程唔好太多同安排多啲時間休息。同埋唔好去一啲景點停車之後要行好遠。

最重要係搞掂旅行保險問題，因為好似好多保險公司見太老會唔做。如果買唔到千祈唔好去因為老人家易病，但其他地方醫療費用可能好貴。

個人認為唔好跟團
自己plan 嫲嫲真係攰想唞都可以隨心
當然記得搵定附近休息地方
雖然希望唔需要去 但都搵定就近醫療設施呀緊急電話呀
不過相信呢啲你都會諗到

body check就唔好理航空公司洗唔洗啦
點都做咗先 聽下醫生點講都有個底先

冇睇曬前面巴絲講嘅
不過希望幫到你
都希望你地順順利利去到旅行
順順利利返嚟

支持
最緊要佢都肯
我呀嫲仲未等到我出嚟搵錢就走左

簡簡單單飛轉台北
去到搵司機包架車周圍去
至少有乜病痛起上來 都比較容易搵醫院

東南亞真係唔好玩啦 容易水土不服醫療又差 真係有乜冬瓜豆腐隨時喺客死異鄉

有啲人六十幾都頂唔順起飛果下，睇路
老人家話齋，健康安全最緊要

佢都成90 你確定佢去到真係會玩得開心 係想孝敬佢嘅 平時咪多啲陪下佢 得罪都要講句 出起事上來你真係後悔成世

唔該巴打先
呢家諗緊搵咩醫生睇一睇先好，因為呢個動作係一定要做左先。
上黎問都肯定有好有唔好，好既可以當做你地引導我去諗更加仔細既野，不過最緊要都係自己識分析

有啲野真係要趁有機會做左先
不過預左一定會租司機先，其他野可以再決定

巴打呢個分析唔錯
不過呢家嘗試緊 搵個地方 可能當地會有朋友或親友先 咁樣可能會變得更順利 至於保險方面 暫時都未有方向住